你今日去左紅十字會捐血

你抱住一顆回饋社會,造福人群的心趕去紅十字會應急捐血,

紅十字會的西時間西地點西態度西禮物並沒有打擊你對捐血救人的決心!!

雖然冷清的捐血中心得你一個咁熱心公益!

不太年輕的護士們雖然被口罩遮著,但臉上強忍著的笑容你很難不察覺出來.

看來護士們對於你的真誠和大愛深感欣慰.

平時少運動打飛機多仲要慳錢冇食早餐的你,

在捐了500cc的血後便顯得面青口唇白,左手不能發力,雙腳更是輕浮.

但這是值得的,因為你不僅得到了護士嬸嬸們的讚揚,更得到了一份精美的禮物.

你禁住自己左手的手肘,一步一步,一拐一拐地走去鄰近地鐵站搭地鐵翻屋企.

雖然列車上大部分的座位都已經被使用,

但人們寧願企都唔敢坐既關愛座卻空空如也,

你心想著自己今天回饋了社會,而且自己目前如此虛弱...應該可以坐下吧?

數站後,一名看似五十,但面色仲紅潤過你的中年婦女入了車廂,她一入來便用發現獵物般的眼神望著你坐下的關愛座,並走了過來.

她在你的關愛座前故意隨著列車的加速減速而誇張數倍地顛簸成個人,並時不時無意地以飽經風霜的眼神投以你身旁的愛國相阿叔.

愛國相阿叔的正義之心終於被激發!坐在普通座位上對著你大吼道:''喂,廢青,依個係關愛座來架,你行得企得,坐乜撚野關愛座啊?''

而車廂裡的新聞也在此時播起了紅十字會呼籲捐血,血庫緊張的消息...

:''好心你班廢青就做d有意義既事啦,成撚日打機打撚到面青口唇白,要你地捐血你地又唔去捐,遲下我老婆落來香港生仔唔夠血用真係你地害撚死佢啊!''

你雖然想說些什麼,但卻無力說出什麼.在下一次開車門便狼狽地一拐一拐咁落車.

食左Panadol 唔捐得

推

新野定舊野

舊野,56k既年代已經有